{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_004872",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "거제만"
    },
    "text": "巨済湾 (거제만)\n長さは約10km、幅は2~6kmであり、面積は2121haだ。 中央部の水深は10m内外で非常に浅く、閑山面秋峰島側の水路は48m程度と深い。 湾の上側に多くの人口が居住し、近隣で人口密度が最も高く、海岸線は屈曲が激しいが、内湾には盆地性海岸平野が広がる。1969年から1971年まで韓山島海域と共に衛生調査を行い1971年9月輸出用貝類生産指定海域に設定され、翌年11月韓国·米国貝類衛生協定締結と共にカキ養殖海域に指定された。 1974年には水産庁告示第15号でカキ·ムール貝·タニシガニ養殖を許可され、カキ養殖が最も活発だ。海域の中には山達島をはじめ大小7つの島があり、干満の差が激しく旅客船の接岸が難しく、1937年に建設した長さ300mの石垣船着き場である角山船倉がある。 その他に巨済島の内海に通じる干満潮水の海水路である漁具港があり、カーフェリーを利用して閑山島の小姑浦と連結される。 南海岸の代表的な清浄海域として水産資源が豊富で、海釣りを兼ねた観光地としても人気が高い。 慶尚南道巨済市巨済面南東里·法洞里と東部面山村里·加背里沿岸で統営市閑山面閑山島の間にまたがっている..",
    "QA": [
        {
            "question": "巨済湾の長さはどのくらいですか？",
            "answer": "巨済湾の長さは約10kmです。"
        },
        {
            "question": "巨済湾の幅はどのくらいですか？",
            "answer": "巨済湾の幅は2~6kmです。"
        },
        {
            "question": "巨済湾の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "巨済湾の面積は2121haです。"
        },
        {
            "question": "巨済湾の中央部の水深はどのくらいですか？",
            "answer": "巨済湾の中央部の水深は10m内外で非常に浅いです。"
        },
        {
            "question": "巨済湾の閑山面秋峰島側の水路の水深はどのくらいですか？",
            "answer": "巨済湾の閑山面秋峰島側の水路の水深は約48mです。"
        },
        {
            "question": "巨済湾はどのような地形ですか？",
            "answer": "巨済湾は海岸線が屈曲が激しく、内湾には盆地性海岸平野が広がる地形です。"
        },
        {
            "question": "巨済湾は何のために使用されていますか？",
            "answer": "巨済湾はカキ養殖海域として利用されています。"
        },
        {
            "question": "巨済湾のカキ養殖はいつから行われていますか？",
            "answer": "巨済湾のカキ養殖は1974年から行われています。"
        },
        {
            "question": "巨済湾には何つの島がありますか？",
            "answer": "巨済湾には山達島をはじめ、大小7つの島があります。"
        },
        {
            "question": "巨済湾の代表的な清浄海域として何がありますか？",
            "answer": "巨済湾は水産資源が豊富で、海釣りを兼ねた観光地として人気があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 371,
        "QA": 310
    }
}